有關進化論問題

除咗人類，以前、依家同將來，有無其他物種都係進化成高智慧物種？
既然人類可以進化成依家咁，係咪其他物種都可以？
以前既話，恐龍算唔算？
依家又有無發現有邊啲物種，喺可見將來可以進化成高智慧物種？

人類由智人物種發展左六萬年先產生文明
就類近既其他人種都被同化
現今都無類似既物種 十萬年都應該無除非好似猿人爭霸戰咁

有無話點解得人類一種高智慧生物？人類好彩？

概率，為左更好適應環境咁啱好個身體構造慢慢生到咁。

聽過幾個解釋, 可能係幾樣加起:
1. 人類開始識用火煮食開始, 蛋白質有助肌肉/腦袋發展
2. 人有姆指可以製造/使用工具,
3. 人識得用後腳行步, Free up 雙手使用工具.

所有野都只係機率
唔係必然

你問仲有冇其他物種演化做高智慧生物?
有，但你都唔會見到/知道
因為演化係講緊要一段好長好長嘅時間

你問恐龍算唔算?

其實你今時今日每日都會見到恐龍
不過你唔知原來伊佢地就係恐龍嘅演化後代黎啫

睇sapiens
答咗呢個難題